<p>Los Agentes Forestales de la Comunidad de Madrid, dependiente de la Consejer&iacute;a de Presidencia y Justicia, han <strong>rescatado un jabal&iacute;</strong> de la Real Acequia del Jarama, en el t&eacute;rmino municipal de San Mart&iacute;n de la Vega, tras recibir una <strong>llamada de un particular</strong> en la Emisora del Cuerpo alertando de la presencia del animal, ha informado el Ejecutivo regional en un comunicado.</p>
<p>Tras el aviso, dos agentes forestales del parque regional del Sureste, se personaron en el lugar donde se encontraron a un jabal&iacute; macho, de unos <strong>80 kilos</strong> de peso, que mostraba claros s&iacute;ntomas de <strong>agotamiento </strong>porque nadaba continuamente a contracorriente para poder <strong>escapar </strong>del canal.</p>
<p><img alt="" class="wp-image-9513" src="/app/uploads/2012/05/jabali_san_martin_vega.jpg" style="width: 220px; float: left;" />Para proceder al rescate del animal, que dur&oacute; casi una hora, los agentes tuvieron que utilizar dos p&eacute;rtigas y una soga para poder atraparle sin que sufriera ning&uacute;n da&ntilde;o.</p>
<p>La <strong>dificultad </strong>de la operaci&oacute;n era m&aacute;xima porque el canal, con una anchura de unos 5 o 6 metros en ese punto, llevaba un importante caudal de agua y las paredes inclinadas del mismo imposibilitaban su salida, si bien una represa facilitaba que el animal no fuese empujado aguas abajo.</p>
<p>Tras varios intentos y mucho empe&ntilde;o, los agentes, <strong>con la ayuda de dos vecinos del pueblo</strong>, consiguieron atrapar al animal en la represa agarr&aacute;ndole por las pezu&ntilde;as con las dos p&eacute;rtigas y la soga. Luego se acerc&oacute; al jabal&iacute; hacia la zona del canal con paredes inclinadas para que al arrastrarlo se facilitase su salida, y una vez que &eacute;ste se incorpor&oacute; se procedi&oacute; a <strong>su suelta.</strong></p>
<p>A simple vista el jabal&iacute; presentaba leves <strong>heridas en las pezu&ntilde;as</strong> al rascar el hormig&oacute;n de las paredes del canal e indudables s&iacute;ntomas de agotamiento tras varias <strong>horas nadando</strong> en el canal del riego, pero no ten&iacute;a da&ntilde;os de consideraci&oacute;n.</p>
<p>El Cuerpo de Agentes Forestales de la Comunidad de Madrid ha realizado esta actuaci&oacute;n dentro de las labores de vigilancia que lleva a cabo para la protecci&oacute;n del medio ambiente y pide la <strong>colaboraci&oacute;n de todos los ciudadanos</strong> para que cuando observen en el medio natural un animal herido o con dificultades llamen al tel&eacute;fono de emergencias de la Comunidad de Madrid, <strong>112</strong> o a la Emisora de los Agentes Forestales, 900 181 628.</p>

